勝利、鄭俊英醜聞事件懶人包 (2)

【2010年：調查江南夜店的警察被自殺】
#一切的開端就在9年前
江南警局的李姓警察，獨自調查警察勾結夜店吃案，收受賄賂。
並偷偷把證據交給釜山警局的好友後，隔天被人發現陳屍在水庫中。
警方以自殺結案，並拒絕家屬重啟調查的要求。

【2016年：FTISLAND崔鍾訓酒駕】
#這段是劇情伏筆
崔鍾訓被龍山警局抓到酒駕，委託友人向警察關說吃案。
並在BIGBANG勝利、鄭俊英等人的聊天群組中，炫耀與警察廳長關係良好。
據傳崔鍾訓生日時，還送卡片給協助吃案的警察。

【2016年：鄭俊英偷拍性醜聞】
前女友控告鄭俊英性侵，並偷拍性愛影片。
鄭俊英開記者會，強調兩人是合意性交，
最後以鄭俊英反省道歉作結束。

【2019年：BIGBANG勝利夜店的暴力事件】
#事件爆發的起點
勝利投資的夜店「Burning Sun」
保安痛毆顧客、店員下藥性侵女客人，
顧客報警後，警方卻協助勝利吃案。

【BIGBANG勝利其實是高級皮條客】
#韓國Gatsby的真面目
勝利為拉攏投資方及各方名流，
並將夜店作為性招待場所，並開設毒品趴。
傳聞其中不乏國會議員的兒子、財團金主等。

【YG公司企圖湮滅證據】
事件爆發後，夜店被連夜拆除。
勝利去警局接受調查時，
同時間YG被目擊駛入兩輛大貨車，
準備連夜銷毀公司資料。

【爆出勝利投資的弘大夜店逃稅】
弘大夜店love signal
實際上所有人為YG老闆楊賢碩。

【BIGBANG勝利宣布退出演藝圈】
#被棄保止血
Naver網站上永遠看不見勝利上時搜。
Naver公司是南韓最大搜尋引擎，也是通訊軟體LINE的母公司。
2017年成為YG的第二大股東。

【YG股價大跌，影響擴及全民】
#投資理財有賺有賠
政府的國民年金投資YG公司，因為股價下跌而虧損近100億韓元。

【案外案：鄭俊英的黃金手機】
SBS新聞獨家報導鄭俊英散播性愛偷拍影片。
鄭俊英與8名友人有一個專門傳偷拍影片的聊天群組。
成員中有勝利、FTISLAND崔鍾訓、女演員朴寒星的老公、少女時代俞利的哥哥，
以及尚未被確認的知名樂團成員李某。被偷拍的受害女子包含交往對象、
一夜情對象、與這群人親近的女藝人、在夜店被撿屍的女子等等，
除偷拍之外，這群人甚至有強姦和下藥等犯罪行為。

【黃金手機的名稱由來】
歌手Zico曾在2016年在綜藝節目上說，
鄭俊英有一支專門聊天的手機。通訊錄裡面有各式各樣的名人，
每次到鄭俊英家都要觀賞他的「黃金手機」
此片段被韓國網友翻出。
SBS新聞也指稱知名歌手龍某，
曾經收過鄭俊英的性愛影片，並毫不在乎地訕笑。

【鄭俊英回國接受調查】
鄭俊英原本在美國拍攝tvN綜藝《在當地吃得開嗎》
因醜聞中斷拍攝，返國接受調查。大批媒體擠爆機場，並實時轉播。

【FNC經紀公司否認旗下藝人涉案】
#你信嗎
勝利＆鄭俊英群組成員的崔某、李某，被影射為FTISLAND崔鍾訓、CNBLUE李宗泫。
經紀公司發表公開聲明，否認謠言。

【YG賣掉濟州島的GD咖啡廳及其他娛樂建築】

【歌手ZICO在IG限時動態發文】
否認自己涉案，並說自己只有看黃金手機的通訊錄。

【鄭俊英經紀公司宣布終止合約】
YG也宣布和BIGBANG勝利終止合約。

【爆出警察廳長協助崔鐘訓酒駕吃案】
#演藝圈有多黑 #警察就有多腐敗
警察廳長姜某否認，並說自己不認識勝利。

【警察廳意圖扣押證據】
#政治角力大鬥法啦
查出勝利醜聞事件的記者，將證據交給「南韓國民權益委員會」
被爆出警察廳長吃案後，警察廳意圖行駛強制搜查的權利，
前往權益委員會扣押證據。目前權益委員會已將證據全數轉交至檢察廳，
法務部長已指派首爾中央地檢署承辦。

【Highlight龍俊亨宣布退團】
龍俊亨被影射為收到鄭俊英影片的知名歌手龍某。
他承認與鄭俊英的對話，但強調自己沒有偷拍及散佈的行為。

【聯絡警察廳長吃案的人是？】
處理FTISLAND崔鍾訓酒駕吃案的人，
是朴寒星的老公劉某。同時他也是勝利夜店事業的合夥人，
以及鄭俊英性愛影片群組的一員。

【FTISLAND的粉絲要求崔鍾訓退團】
崔鍾訓退團，並從演藝圈引退。

[url]

補充資料:

車太鉉非法賭博 宣佈謝罪「退出手上所有節目」

【勝利性招待對象“40億富商”曝光：日本女星觀月亞里沙老公】

韓媒爆勝利疑涉香港開空殼公司逃稅

【涉偷拍及賄賂】崔鍾訓受查21小時 否認全部控罪

歡迎各位巴絲補充資料

點解李宗玄仲未退團
佢真係好撚嘔心

LM

屌你老味懶人包都咁撚長既

依個份量夠拍幾季韓劇架啦 將就下啦清

勝利 鄭俊英班友坐幾多年監都唔夠彌補受害者既傷害
落地獄吧啦

唔知日本d節目會唔會講,果種講case既風格應該好正

仲要有排都未完

應該好吊詭

仲等緊啲幕後金主曝光呀

VIP有咩人

睇 signal 已經覺得好誇張
現實仲勁過韓劇

Diu 可能當緊兵想博大霧 等啲醜聞淡忘

Fnc仲死攬緊

仲要成件事爆出嚟係為咗轉移視線，所以會有season 2

lm

any update?

具惠善為張紫妍發聲

月底就訴訟期結束
重新調查可唔可以有啲效率

唔知入面班人點睇佢

可能啲人睇翻片見佢抽允兒 惠晶水
喺入面招呼緊佢

勝利介紹啲女係自願做雞 有咩傷害 鄭俊英先係偷拍

張紫妍案新線索 被大咖女星利用「性招待名單」逼自殺

韓星張紫妍2009年3月7日上吊自殺，之後被翻出生前遭逼陪睡上百次，其案因去年「Me too反性騷擾運動」重啟調查，翻出多位高層涉案，而今（18日）韓媒《Dispatch》報導新線索，藝人李美淑與張紫妍前經紀人，10年前為了跳槽利用她的醜聞，正是讓張紫妍自殺的重要關鍵。
張紫妍2009年3月7日自殺，遺書在2011年被公開後，南韓演藝圈「性招待」醜聞就此曝光，該案去年因「Me too反性騷擾運動」重啟調查，翻出多位涉案人員，包含演藝圈相關工作者、媒體高層、政界人士皆參與其中，但直到公訴時效2018年8月4日到期仍無翻案。她同公司尹某今年3月勇敢跳出來，並出書《13次證言》揭露真相，無奈卻被勝利、鄭俊英等人新聞壓過版面，未得到關注，今多位藝人在IG幫忙聲援，盼大家重視此案。

根據《Dispatch》報導的新線索，張紫妍同公司的藝人李美淑10年前為了跳槽跟公司打官司，但過程卻不順利，之後得知張紫妍被逼陪睡後，聯手張的經紀人劉尚浩，要張紫妍寫出被害經過，願意幫忙她與公司解除合約，張紫妍採信並寫了4到6頁的A4紙證據，卻在2009年3月7日時，李美淑與劉尚浩約張紫妍與某製作人碰面，張紫妍懷疑被害紀錄遭曝光，2個小時後就自殺。
而該6頁的「性招待名單」，被劉尚浩包裝成是張紫妍的遺書，並以「遺囑不願被公開」為由燒掉，但《Dispatch》請來教授判讀，教授認為每張紙上，張紫妍都有簽名蓋章，以及寫下身分證字號，比較像是紀錄，很難被視為遺書。而李美淑疑似拿著「性招待名單」跟公司談判，最後解約成功，但在2013年作為張紫妍案證人出庭時，卻表示不認識對方，如今新聞浮上檯面，大批網友憤怒痛批。
李美淑是許多韓劇的熟面孔，曾出演《愛情雨》、《嫉妒的化身》、《愛情的溫度》等知名電視劇，大多飾演媽媽角色，觀眾並不陌生。

【chosun日報獨家】[警方今日(18日)申請拘捕鄭俊英,"還沒有拘捕勝利的計劃"]18日,據chosun日報獨家報導,警方決定對因涉嫌非法拍攝並傳播性關係視頻而被立案的鄭俊英申請事前拘捕令.據悉,警方目前還沒有申請勝利拘捕令的計劃.從韓國時間17日晚11時開始,警方對鄭俊英進行了5個小時的調查.警方接到鄭俊英提供的所謂"黃金手機"等3部手機後,進行了數字證據分析.15日警方搜查了鄭俊英的住宅和車輛等.據悉,警方在調查過程中又掌握了能夠證明鄭俊英核心嫌疑的線索.

韓國警察又想轉移視線

她同公司尹某今年3月勇敢跳出來，並出書《13次證言》揭露真相，無奈卻被勝利、鄭俊英等人新聞壓過版面，未得到關注

其實會唔會D高層搵勝利鄭俊英做犧牲品 等個焦點去左佢地到

係都唔出奇 成日都係咁

呢個女人仲同張紫妍提供的名單逐一見面
要脅佢地幫自己解約
班權貴知道張紫妍爆佢地出嚟
冇咩可能會放過張紫妍
姐係佢點都死

以為有個人救到自己
點知係被利用
好撚慘

越睇越似
時間點真係岩岩好

如果件事係真既呢個女人真係狠毒
佢喺清楚明白咁樣會害死張紫妍既情況下利用佢
為既只係解約
真真正正既最毒婦人心

冇新野

一兩日就無哂新聞了？

我諗成個國家都開始對件事麻木，另一方面高層開始捉棋傾訴。可能過幾日再來料

我拎左啲舊料剪左幾條片，巴打得閒可以睇下

點解冇相關女性既圖？？！

重點！

絕對有機會
一定要推到單野重審！！！
拉哂班仆街！
入左獄之後，被獄友三門齊開，行唔到路
以慰紫妍同其他自殺女星既在天之靈

完全冇圖，冇哂趣味性

但呢個女人去威脅權貴竟然冇事

仲有幫佢轉移同隻鴨不倫戀嘅焦點
有d新聞話佢有份逼張紫妍簽陪訓同意書

李美淑同iu好fd嫁wo

仲諗住會越爆越多人，點知幾日就冇曬下文。背後個Boss呢？

【韓娛大地震續】勝利延期入伍&鄭俊英最多判7年6個月&崔鍾訓「不認識總警」謊言再被揭穿

BIGBANG前成員勝利、歌手鄭俊英和和FTIsland前成員崔鍾訓連日來風波不斷，這三人最新情況如何呢？
3月18日，勝利向兵務廳遞交了延期入伍的申請。 兵務廳透露，勝利確實提交了延期入伍的書面資料，而兵務廳需要2天左右的時間來決定是否同意。 此外，勝利方提交的委託書等資料不足，等資料補充完整後兵務廳即刻展開討論。
勝利因「Burning Sun夜店門」而身負多重嫌疑，已於2月27日和3月14日接受了2次警方調查，他曾向媒體表示將誠實接受調查，這才向兵務廳遞交了延期入伍的申請，若兵務廳許可， 他會一直認真誠實地配合警方調查直至最後。

See detail
** 突發消息為你跟進 —> 按此下載韓星網 APP
同日，首爾地方警察廳以違反性暴力犯罪特別法為由對鄭俊英和Buring Sun職員金某提起拘留申請。 3月14日和17日，警方已經傳喚鄭俊英調查。 同日晚間，MBC電視台邀請了知名律師就對鄭俊英的量刑做出了討論，該律師表示：「鄭俊英是主犯，是在不顧受害人的反對下進行的非法偷拍犯罪行為。 再加上還涉嫌性交易，量刑上會在最重的罪行上加上2/1的刑罰，根據性暴力法規，量刑為5年以下有期徒刑，這也是他所犯的罪中罪中的一個，所以要再加上2/1，也就是可能會判7年6個月以下的有期徒刑，還會被要求公開個人識別資訊。 」
See detail
關於和鄭俊英在同一個聊天群中共用非法偷拍錄影的人的量刑，該律師則稱：「只是看了非法錄影的情況下很難追究他們的刑事責任，若並不只限於觀看而是轉發給他人， 可能會被判5年以下有期徒刑或3000萬以下的罰款。 」
又是在同日，一直咬死聲稱和警察總警毫無關系的崔鍾訓承認說謊。 據《SBS news》所掌握到的對話，崔鍾訓僥倖地表示多虧了劉會長（朴韓星老公）幫他「蓋新聞」，被上銬前給了1000萬（韓幣），最終逃過一劫。崔鍾訓表示：「我和總警曾一起打過高爾夫球，據說他一直在青瓦台工作。 」崔鍾訓還曾送總警老婆馬來西亞的K-POP演唱會門票，稱：「夫人說她和孩子住在馬來西亞，所以我在有演出的時候送他們票，我還有夫人的手機號碼，也在KAKAO TALK裡。 」崔鍾訓所送的門票也都是VVIP席位，一張就要21萬（韓幣）。

依家好似總統都出黎話要審

事實上，本月12日調查團請求延長時限時，委員會一度表示已經延長過3次、難以批準，結果昨日張紫妍相關新聞再次登上頭版、超過60萬人參與青瓦台請願要求延長時限，連總統文在寅也做出「賭上檢、警命運務必徹查」的指示，令委員會改變決定。

這樣一來，過去事委員會對張紫妍的調查期限就延長到了5月31日，希望在這兩個月中真的查出真相啊！

唔係總統出聲 件事已經不了了知

無哂消息？

最新消息係 勝利話啲對話內容全屬吹水
純粹炫耀俾朋友
無海外賭博同性交易既事

佢真係當人on9 勝利講大話都用下腦 12345號女都話假
一人一句色情小說？
仲有背後嗰班仆街 捉哂入去三門齊開就岩 鼻哥窿都要屌到鬆晒都未夠

快撚啲入冊啦